<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="contents">


        <item>
        ভোরের  আলো বাড়ার সাথে সাথে নিজস্ব জগতে অন্ধকার নেমে আসছে হিমুর ।\n
        \n
        হিমু !\n
        এই হিমু !\n
        হঠ্যাৎ হিমুর বাবার ডাক । \n
        অনেকদিন পর তার বাবার সাথে দেখা ।\n
        আবারো সেই ভয়ালো কন্ঠে  নির্দেশ !\n
        ”তুই অন্য সবার মতো  নাহ,\n
        তোর এতো সহজে হেরে গেলে চলবে নাহ ।\n
        তুই অসাধারন  কেউ ,\n
        \n
        আর অসাধারনরা কখনো হেরে যায় নাহ ।\n
        তারা সকল সমস্যার উর্ধ্বে।\n
        তুইও সেই রকম একজন।\n
        \n
        আমি সাধারন ,\n
        আমি সাধারন,\n
        আমি অসাধারন কেউ নাহ।\n
        \n
        রিক্সার ক্রিং ক্রিং শব্দে হিমুর ঘুম ভাঙ্গল।\n
        আগে প্রায়ই স্বপ্নে বাবার সাথে হিমুর দেখা হতো,তবে দীর্ঘ একটা  বিরতির পর আজকে আবারো দেখা ,
        হয়তো মহাজাগতিক কোনো এক ক্রটির কারনে তিনি দীর্ঘ ছুটিতে ছিলেন।\n
        \n
        </item>


        <item>
        দুপুর দুইটা\n
        টুক টুক করে ঘড়ির কাটাঁটা এগিয়ে যাচ্ছে,\n
        তবে মজার ব্যাপার হচ্ছে, এই ঘরের ঘড়িটার শুধু সেকেন্ডের কাটাঁটাই ঘুড়ে!! আর বাকি দুইটা কাটাঁ একদম স্থির!\n
        \n
        হালকা ভাবে ফ্যান ঘুরছে,\n
        হঠ্যাৎ হঠ্যাৎ হিম শীতল হাওয়া শরীরে লাগছে।\n
        একটা সিগারেট খেতে ইচ্ছে হচ্ছে,\n
        বালিশের নীচ থেকে সিগারেটের প্যাকেট বের করতেই দেখো গেল, একটাও সিগারেট নেই।\n
        এখন বাহিরেও বের হওয়া যাবে নাহ,\n
        আর বের হলেও কোন লাভ নেই, লকডাউনের প্রভাবে সব দোকান বন্ধ।\n
        আচ্ছা চারদিকে তো কত ডিজিটালাইজেশনের ছড়াছড়ি,
        কিন্তু এখনো কেন অনলাইনে সিগারেট কিনতে পাওয়া যায় নাহ?\n
        \n
        সিগারেটের আরেকটি মজার ব্যাপার হচ্ছে, \n
        যখন মন চাইবে ঠিক তখনি খেতে হবে!,\n
        একটু আগেও নাহ, আবার পরেও নাহ!\n
        সিগারেট আসলে পুরোটাই বায়বীয় ব্যাপার।\n
        শুভ্র ধোয়াঁর কুন্ডলিতে ভিতরের সব না পাওয়া গুলোকে বাষ্প রূপে উড়িয়ে দেয়।\n
        \n
        আচ্ছা তাহলে কী হিমুদেরও কোন না পাওয়ার গল্প আছে ?\n
        হিমুরা অসাধারন ,\n
        হয়তো তাদের না পাওয়া গুলো আরো বেশি অসাধারন,\n
        আর তাই তাদের না পাওয়া গুলো কেউই দেখতে পায় না।\n
        সাধারন ব্যাপার গুলো আমরা খুব মনোযোগ দিযে পর্যবেক্ষন করলেও,
        আসাধারন ব্যাপার গুলো কেন জানি সবসময়ই আমাদের চোখ এড়িয়ে যায়…\n
        </item>


        <item>
        দুপুর তিনটে পনের,\n
        দরজায় কে যেন ধাক্কা দিচ্ছে,\n
        এমন সময় কারো আসার কথা নাহ,\n
        বিছানা ছেড়ে উঠতে ইচ্ছে হচ্ছে নাহ আবার,\n
        শব্দের জন্য শুয়েও থাকা যাচ্ছে না।\n
        এক প্রকার বিরক্ত নিয়েই দরজা খুলতেই নিচে চোখ স্থির হয়ে রইল পরে থাকা হলুদ খামের দিকে…,\n
        \n
        নাম ঠিকানা বিহীন একটা খাম,\n
        কিন্ত তারপরও খুব যত্ন করে আটকানো।\n
        খামটা হাতে নিয়ে ঘড়ে ঢুকতেই খুলে দেখার ইচ্ছেটা তীব্র হতে লাগলো,\n
        হিমু অতি আগ্রহের সাথে খামটা টেবিলের উপর রেখে আবার আগের মতো শুয়ে রইলো….।\n
        \n
        অতি সাধারন লজিক,\n
        অতি তীব্র ইচ্ছে ,\n
        অর্থ্যাৎ তোমার ইচ্ছাটা পূরণ হচ্ছে নাহ!\n
        ইচ্ছে গুলো যতক্ষন পযর্ন্ত পূরণ না হয় ততক্ষন পযর্ন্তই এটা উপভোগ্য!\n

        </item>

        <item>
        অনেকদিন হয়ে গেছে রূপার সাথে দেখা হয় নাহ!\n
        \n
        হিমু কয়েকবার দেখা করার চেষ্টা করেছিল\n
        কিন্তু কাজের কাজ কিছুই হয়নি,\n
        সে আজকাল খুব ব্যাস্ত!\n
        \n
        সত্যিকার অথেই কি সে ব্যাস্ত?\n
        নাকি হিমুকে উপেক্ষা করার চেষ্টা করছে সে!\n
        \n
        রূপা আবার হিমুকে মতো হওয়ার চেষ্টা করছে নাহ তোহ!!\n
        কাটাঁ দিয়ে কাটাঁ তোলা আর কি!\n
        \n
        এসব ভাবতে ভাবতেই হিমুর জগতে অন্ধকার নেমে এলো।\n

        </item>

        <item>
        সকাল ৯টা-২০ মিনিট,\n
        ঘুম থেকে উঠে হাত মুখ ধুয়ে বের হয়ে হাটঁতে শুরু করল হিমু।\n
        গন্তব্য একটা চায়ের দোকান।\n
        \n
        এক কাপ চা খেতে ইচ্ছে করেছে।\n
        অতি সাধারন ইচ্ছা,\n
        মাঝে মাঝে অতি সাধারন ইচ্ছে গুলো পূর্ণ করার মাঝেও বিলাসিতা রয়েছে।\n
        \n
        অনেক চায়ের দোকানই পাওয়া গেল, কিন্তু সবই বন্ধ।\n
        রাস্তা ঘাট জনমানব শূন্য।\n
        সুবিশাল কংকিটের রাজপথে মাঝে মাঝে  কয়েকটা রিক্সা ছাড়া আর কোন বাহনই চোখে পড়ে নাহ।\n
        রিক্সা মানেই এখন রাস্তার রাজা।\n
        \n
        অনেক খোজাঁ খুজির পরও একটা চায়ের দোকান খুজেঁ পাওয়া গেল নাহ।\n
        \n
        মাজেদা খালার বাসায় যাওয়া যেতে পারে,\n
        কিন্তু খালু তো বাসা থেকেই বের হয় নাহ,\n
        ঐ বাসার সবথেকে আজব প্রানী হচ্ছে খালু,\n
        বাসায় যাওয়ার পর সোজা দেখিয়ে দিবে ওয়াশরুমের দরজা।\n
        ভাইরাসের ভয়ে আতংকিত ব্যাক্তিদের তালিকা গিনেস বুকে লিখতে গেলে সবার প্রথমে চলে আসবে খালুর নাম।\n
        তারপর হাতমুখ ধুয়ে বের হলেই শুরু করবে জ্ঞানের অধ্যায়..,\n
        \n
        ”বুঝলে হিমু, কিয়ামত খুব নিকটেই চলে আসছে, আর তাই সব নতুন নতুন গজবের উদয় হচ্ছে,
        তুই তোহ আর বদলাবি নাহ,\n
        তাহলে এক কাজ কর,\n
        মাস তিন-একের জন্য আমাদের গ্রামের বাড়িতে চলে যা,
        করোনা না কি যেন ভাইরাসের উদয় হয়েছে,
        প্রকোপ কমলে না হয় আবার ঢাকায় ফিরে আসলি…\n
        \n
        আসলে তার চিন্তার কারণ আমি নাহ,\n
        আসল কারণ হচ্ছে বাদল, খালু চাইছে নাহ যে, আমি আর এ বাড়িতে আসি ।\n
        বাদলের র্স্পশে আসি।\n
        \n
        ”নিজের শরীরে একরাশি ভাইরাস নিয়ে ঘুরার আনন্দ হয়তো তারা কোন দিনও বুঝবে নাহ।” \n
        \n
        </item>

        <item>
        রাত ১১টা ২০,\n
        হিমু হলুদ খামটি নিয়ে রূপাদের বাসার নিচে দাড়িঁয়ে আছে,\n
        হিমুকে দেখেই দাড়োয়ান একটা চেয়ার এগিয়ে দিয়ে সিঁড়ি বেয়ে সোজা উপরে চলে গেল।\n
        হিমু পুরোপুরি ভড়েকে গেল!\n
        এমন একটা ভাব যেন,\n
        সে এখানে আসবে সবাই আগের থেকেই জানে।\n
        \n
        মিনিট পাচেঁক পরে একটা ছোট প্যাকেট একটা সাদা খাম হাতে ফিরে এলো।\n
        হিমুর হাতে সাদা খাম আর প্যাকেটটি দিয়ে দারোয়ান মেইন গেটের দিকে এগিয়ে গিয়ে,
        হিমুর দিকে তাকিয়ে বললো, \n
        “আমাকে গেট বন্ধ করতে হবে।”\n
        অর্থ্যাৎ হিমু সাহেব,দয়াকরে বের হয়ে যান,\n
        আমি আর চাচ্ছি নাহ আপনি আর এখানে থাকেন!\n
        \n
        হিমু বাসা থেকে বের হয়ে রূপাদের বেলকনির নীচে দাড়াঁলো,\n
        হাতে সেই হলুদ খাম,\n
        যা এখনি খুলে দেখা হয়নি !\n
        হিমু অন্তন্ত অনিচ্ছায়ই খামটি খুললো,\n
        “আমাকে আর খুজোঁ নাহ,\n
        আমি আর তোমার নেই!”\n
        পরক্ষনেই, হিমু সাদা খামটি খুললো,\n
        কম্পিউটারে টাইপ করা একগুচ্ছো শব্দমালা,\n
        “ব্যাপারটা অতীব জরুরি,\n
        আমি ………. ”\n
        হিমু চিঠিটা ভাজঁ করে রেখে দিলো,\n
        অতীব জরুরি ব্যাপার মানেই,\n
        নিজের উপর বাড়তি চাপ,\n
        সুতরাং অতীব জরুরি ব্যাপার গুলো আমাদের সবসময় এড়িয়ে যাওয়া উচিৎ!!\n
        আর সব থেকে মজার ব্যাপার হচ্ছে,
        চাঙ্গা থাকার একটা ভালো টনিক হচ্ছে, এই চিঠিটা!\n
        \n
        প্যাকেট খুলতেই দেখা গেল কয়েকটি হ্যান্ড স্যানেটাইজার।\n
        \n
        হিমু কিছু একটা অনুভব করতে পারছে!\n
        অনেক কিছুই অনুভব করার ক্ষমতা তার আছে,\n
        তা হয়তো সে নিজেও জানে না!\n
        \n
        আচ্ছা, রূপা তোহ কখনেই টাইপ করে চিঠি লিখে নাহ!\n
        সে তো এটাও জানে, এতো ভয়াবহ অবস্থায়ও মাস্ক ছাড়া খালি পায়ে যে রাস্তায় রাস্তায় ঘুড়ে বেড়ায়,\n
        সেখানে স্যানেটাইজার ব্যবহার করা বিলাসিতা মাত্র!\n

        </item>


        <item>
        হিমু আকাশের দিকে তাকালো,\n
        চারদিকে হাজারো তারাঁর মাঝেও চাদেঁর দেখা নেই।\n
        হিমুর প্রিয় একটা মুহূর্ত !\n
        আকাশের দিকে থাকতে থাকতেই কেন জানি মনে হচ্ছে,\n
        রূপার সাথে আর দেখা হবে নাহ!\n
        \n
        আচ্ছা সত্যি সত্যিই যদি আর রূপার সাথে দেখা না হয়!!\n
        ভাবতে ভাবতেই চোখ বন্ধ হয়ে এলো হিমুর,\n
        হয়তো সে-ও আর কোনদিন চোখ খুলবে নাহ।!\n

        </item>

    </string-array>

</resources>